對付Big Tech，一定係要學中共果一套

政府唔獨裁 = Big Tech獨裁
美國果一套體政
根本無可能光明正大壓制到Big Tech
最多罰下錢、去下聽證會
睇下螞蟻、巴巴
中共要佢生就生、死就死
如果政府食唔撚住班大商家
就一定玩撚完

其實冇分別

Deep State仲撚恐怖過支共

點解唔學下南韓？

1984 既大洋國&東亞國，兩個唔同型式既極權政府

中共其實係政府指揮企業。你只要發展得好，就收購你變成國企。從經濟同法律兩方面壓迫人民。

其實我係想探討一下
民主社會如何有效壓制Big Tech

點會冇
民選議會立條反壟斷法搞鳩你囉

望吓歐洲先啦

立法禁止任何內容管制同運算法用係社交平台就得
其實好簡單

問題係政府要靠社交平台控制輿論，即係點都會同流合污化。
（前設：政治利治當頭）

antitrust
格硬拆左d大公司去增加競爭
但咁樣股價同公司價值都會跌
而同一時間支共公司可以增加佢影響力去食埋市場佔有 同時又唔驚反壟斷

呢個同民主無關，基本上人民要主流要求無管制，同時唔好同情網上受害者，咁自然可以做到真正資訊自由平等

參考歐洲？ 繁瑣程序法規，嚴密私穩法，反壟斷法

當初美國都係用反壟斷法支解油公司

即係google嘅search engine, Gmail, google drive, google analytics, 全都要分拆，互相pass data時要拎主動consent，冇得被動逼用戶俾data

極權打擊極權最有效 最冇底線
例如 納粹vs共產